台女好心借錢助改機票 港男登機後即玩失蹤

好心幫人反被騙？台灣一名女網民周四（7日）在Facebook群組「爆料公社」發文，指上月25日好心幫助一名自稱「羅先生」的香港人，借了6000元（新台幣．下同，約1550港元）予對方購買機票；豈料「羅先生」登機後，竟封鎖了她的Fb並消聲匿迹，令她不禁自嘲：「我知道可能會有人說我笨，自找麻煩！但我覺得我好心幫助香港人，換來的是這樣的結果，真心覺得很失望！」

該女網民透露，事發於上月25日下午6時許，她當時在台北車站往機場捷運方向，遇上「羅先生」。女網民聽到「羅先生」語氣緊張地與朋友訴說「東西被偷，無法回港」，基於自己男友亦是香港人，便好心上前詢問是否需要幫忙。對方指其手袋、護照、台幣、港幣通通被偷，「香港急難救助單位說能幫助他改機票讓他今晚能回香港，改機票費用約4000台幣」。由於女網民上月30日會飛到香港尋找男友，她便主動相借6000元，對方承諾待她飛到香港後，便會歸還。

雖然「羅先生」留下了電話號碼和即時通訊軟件的聯絡方法，且在登機前一直與女網民保持聯繫，但當他回到香港後，便封鎖了所有聯繫方法。女網民看見對方把自己封鎖，感到十分失望，便留言說︰「我真心幫助你，結果你卻欺騙我。」其後，該女網民找到「羅先生」的Fb資料，並將該些資料發布到「爆料公社」，直言「這1500港幣對我來說不是筆小錢，我希望能拿得回來，也希望這個已經當爸爸的X先生，不要給你的孩子做了最差的示範！」

東網記者曾嘗試按Fb上的聯繫資料，試圖聯絡該女網民及「港男」，惟暫時未有回應。

影衰哂

遇上「羅先生」。女網民聽到「羅先生」語氣緊張地與朋友訴說「東西被偷，無法回港」，基於自己男友亦是香港人，便好心上前詢問是否需要幫忙。對方指其手袋、護照、台幣、港幣通通被偷

抵撚死啦台狗

人地好心幫你都咁撚樣講嘢

一睇就知呃人啦
蠢過豬閪

大家旅遊時就請勿做啲映衰港人的事

可能都喺嗰邊用同一條橋搵開食

起底

香港都好多唔見銀包支那畜

真心希望起條粉腸底，影衰曬！

已經當爸爸，果條女搵到佢FB 啦，不過唔知肯唔肯爆出黎啫